# 比較と条件文

## 真偽値を返す演算子

条件文の「条件」の部分に使える演算子の意味について軽く触れます。

### ==

`==`は左辺と右辺が等しい時に「True」を返します。

## !=
`!=`は左辺と右辺が等しくない時に「True」を返します。

## >
`>`(**大なり**)は左辺が右辺よりも大きい時に「True」を返します。

## <
`<`(**小なり**)は左辺が右辺よりもちいさい時に「True」を返します。

## >=
`>=`(大なりイコール)は左辺が右辺よりも大きい、または等しい時に「True」を返します

## <=
`<=`(小なりイコール)は左辺が右辺よりも小さい、または等しい時に「True」を返します

## 条件文
pythonの条件文は`if`、`else`、`elif`の3つです。

### if 

「もし <条件が真> なら ~ を実行する」という処理をします。

`if 条件式 :`の最後の`:`(コロン)を忘れず、次の行は必ずインデントを一つずらします。

#### 例

```python
a = 6

if a % 2 == 0:
    print("aは偶数です。")
```

### else

`if`や`elif`とセットで使います。

「もし〜なら...、そうでなければ...」と言う処理をします。

`:`(コロン)とインデントは忘れずに!

#### 例

```python
a = 7

if a % 3 == 0:
    print("aは3の倍数です。")
else:
    print("aは3の倍数ではありません。")
```

### elif

`elif`であることに注意!!

`if`とセットで使います。

「もし〜なら...、そうでなく〜なら...」と言う処理をします。

`:`(コロン)とインデントは忘れずに!

#### 例

```python
age=27

if age >= 30:
    print("衆議院と参議院の被選挙権があります。")
elif age >=25:
    print("衆議院の被選挙権がありますが参議院の被選挙権はありません。")
else:
    print("被選挙権はありません。")
```

## Q3

日本では所得税は累進課税制度[^1]を導入し、所得に応じて所得税の税率が決まっています。
所得税は`所得 * 税率 - 控除額`で求められます。
下の表を参考にし、入力した収入に対して、払うべき所得税の額を出力してください。
ただし、入出力は整数で単位は(千円)です。千円未満は切り捨てて下さい。

|収入(千円)|税率(%)|控除額(千円)|
|:-:|:-:|:-:|
|1 ~ 1949|5|0|
|1500 ~ 3299|10|97.5|
|3300 ~ 6949|20|427.5|
|6950 ~ 8999|23|636|
|9000 ~ 17999|33|1536|
|18000 ~ 39999|40|2796|
|40000 ~ |45|4796|

### 入出力例

入力1
```
7000
```

出力1
```
974
```

収入が7000(千円)の時、税率は23%、控除額は636(千円)なので、納める所得税の額は
`7000 * 0.23 - 636 = 974`(千円)です。

入力2
```
6500
```

```
872
```
収入が6500(千円)の時、税率は20%、控除額は427.5(千円)なので、納める所得税の額は
`6500 * 0.2 - 427.5 = 872.5`(千円)ですが、千円未満は切り捨てなので、
`872`(千円)が納める所得税の額になります。

#### Hint

`int(小数値)`で端数を切り捨てて整数にできます。